有冇巴絲有買儲蓄保

小弟今年21 有儲下利是錢同part time 銀行都有2-3萬
近日去銀行 佢地建議我買儲蓄保 放5年就可以開始拎錢
其實有冇伏
比佢講到有啲想買 但又驚
有冇巴絲試過

唔好

前受害者

留言睇保險狗入嚟9up

點解

兩頭唔到岸
有撚排先回本

我都係 21，銀行叫我放十年
高風險低回報，我彩佢都傻

儲蓄保險最on9，將2樣嘢混為一談，買人壽保險每年買有事賠錢，冇事就冇嗰啲，平咗出嚟嘅錢你拎去銀行啲「零存整付」好過，保險公司加埋經紀推呢樣係賺得多咁解，唔通買車險火險旅遊險加埋儲蓄落去?保險就係保險，有事就有冇事就冇，同保險公司賭，失業保險唔見保險公司推出?

你咁後生，本又唔多唔洗諗e d...
2-3萬買ibond/富衛果隻savie

隨入隨走都約有2%回報...最重要係保本又隨時走得

所以保險我只買人壽危疾

人壽買冇儲蓄成份，投資嗰啲，死咗咪賠比我老婆屋企人囉，平好多，買大啲保障金額先有用，一般供緊樓家庭收入支柱買嘅金額要贖到樓，屌佢嗰啲儲蓄人壽保險保費貴，保額少，買嚟「保險」唔到屋企，後生要投資增值嘅買細啲保額多出嚟嘅錢存又得，月供股票就得，使鬼由保險公司幫你投資，回報低彈性少，我唔反對保險，但係將儲蓄、投資同保障混為一談明顯失去保險原意，我要嘅係同保險公司對賭，比錢佢包我屋企人底

無錯，投資途徑多的是，儲蓄保真係好搵笨柒，保險最緊要係出事賠大舊錢俾你/屋企人

唔該哂 差啲落踏 因為見啲錢係銀行又唔用 又心思思想滾大佢

所以買保險要睇自己需要，後生嘅唔係屋企經濟支柱，人壽唔使太多，夠殮葬費同買個骨灰位嘅錢+多少安慰金比屋企夠，醫療意外嗰啲大啲，有淨嘅錢儲起或投資，保險經紀好撚多sell嘅時候都唔係因應客戶需要而設計，一味推啲commission多嘅產品，亂鳩咁嚟，所以形象好差

保險最易「有效用」係「輕微意外保險」，即係嗰啲扭親腳之類嘅小傷，我都claim過2次，一次腳比釘插到一次撞穿頭

你做乜要害佢……

《另類指標：股市難玩買金做對沖》

仲讀書果時落搭買左儲蓄保
好彩每個月供300蚊 當跌落咸水海算

大學嗰度有好多專業嘅保險狗財務策劃師喺度昆人買儲蓄保

我六百蚊果時

你唔見啲紅利係細細隻字寫住非保證嘅咩

你同問人有冇愛滋有咩分別

奶左野點會周圍唱

銀行班友sell得越落力個啲你唔去買就得

想問買左係咪番唔到轉頭？冇得退